若台海遭封鎖 經濟部：天然氣存量可撐11天
2023-04-10
https://udn.com/news/story/7240/7087066
對於中共演習對於台灣能源進口是否影響，經濟部長王美花表示，目前LNG船都正常，沒有受到任何影響，而若真的發生戰爭台海遭到封鎖，台灣現在的天然氣存量也可以支撐11天。 立院今舉行經委會審查公司法，王美花在會前受訪時表示，美國晶片法的補貼細節，台積電與美方有溝通，政府與產業界也有很密切的了解，政府希望立法細節不要影響雙方產業合作與建置成本。而現在晶片補貼法也還在60天的法案評估期內，會持續了解。 而台灣與美國的經濟協議進度似乎陷入停滯，王美花則說，總統與眾議院議長見面，表示台美之間有非常良好的友誼關係，而台美的相關協議，進展的非常順利，雙方之間的協議必須要得到兩黨支持，而現在有良好關係是可以看見的。